[MCU]《蜘蛛俠2》港台譯名被彈

Marvel與Sony聯手打造的蜘蛛俠電影大受歡迎，第二集《Spider-Man：Far From Home》亦已在拍攝中。而今集的港版譯名亦出爐，名叫《蜘蛛俠：決戰千里》，但網民似乎覺得有陣陣娘味。不過港版都不及台版譯名古怪，因台版將之譯為《蜘蛛人：離家日》。另外，男主角湯姆賀倫（Tom Holland）昨日於Ig發放片場片段，片中見到他的戰衣與上集一樣，並未有新衣登場。

我又覺得冇乜嘢
上集譯強勢回歸咪又係差唔多

留名等睇兒登仔屌到佢改名

決戰千里幾型，唔好改埋啲懶溫情既戇鳩咩thx

Far From Home點譯到決戰千里

直譯？遠離屋企？離鄉別井？
如果考慮埋佢係SuperHero片，我覺得決戰千里算譯得唔錯

離家千里

雖遠必蛛

蜘蛛人：離家很遠

好撚遠呀

希望第三集可以打venom

蜘蛛俠1之愛回家
蜘蛛俠2之遙遠的他不可以再歸家

真係應該請連登仔幫手改名

離家出走

Sony同Marvel合作好似只到呢集，未來唔知會點，可能Sony真係再boot過同最近Tom Hardy做既Venom打

sony再收返一定斷自己米路

不如打蛇隨棍上玩大個mcu佢啦

笑問客從何處來

依個

時間線係infinity war之前?

如果冇戰狼呢套柒戲 其實咁譯真係唔錯

之前講話係復4完結後無耐

thx 巴打，自膠，睇錯以為就上畫

原來係而家先拍，即係上完av4先上佢

唔知譯果位有冇事先知道個故事講乜…

其實gg仔 本身都幾多奸角可以用
唔一定出Venom
當然會出就最好啦
不過唔知MCU會唔會鋪排sinister six

homecoming個credit就有鋪既

sony其實想合作多過自己拍啦
淨係入到MCU已經唔會點冇錢搵

其實港譯係咪專登改柒名make noise咋
之前個神域末日同馬蜂俠

還返個版權比marvel算啦 拍親續集都係衰夾硬一次過塞幾個奸角入去鋪

決戰萬里

醒目既繼續食殘廢餐

點都係傾合作啦

還返個版權點長做長有

咁真係無乜人揀決戰千里

蜘蛛人：離開家

好難講, SONY ON9 唔係第一日知

遠水不能救近火

蜘蛛俠:決戰翔田千里

神域末日好似啱翻套戲
諸神黃昏個概念好Epic
但套戲

屌，台灣d英文翻譯水平好低，
完全字面翻譯。

香港譯意，今次撐香港。

另外一提，我記得以前台灣係 叫 蜘蛛人
大陸 同香港 叫蜘蛛俠

哈哈，雖然好正，但有政治成分影射

即係話會番生

鬼才

venom掂就唔同講法啦

on9先會咁講
你話套home coming好似黑豹就另講
sony 自己拍amazing都係同home coming差唔多
元祖版3部曲票房重好

唔再同marvel合拍就自己拍蜘蛛俠宇宙
到時出咩蜘蛛俠角色都得，唔駛比kf限制
比我sony就照舊約條件就唔會再續
結果sony基本無咩得益好處
除非marvel放d權來先講或者套決戰千里超爆票房
但套決戰千里跟住avg4上，會唔會好似今套antman2咁大堆頭效應後落差
票房變炮灰都有機

屌 睇完上面個回覆
以後見親依套戲一定諗起雖遠必蛛

英文個名承接番home coming
但上集個翻譯搞柒咗就番唔到轉頭

叫千里之外會唔會貼題D？

Tom Holland revealed that he’s contracted for six Marvel movies – three solo adventures as Spidey and three appearances in other films.

civil war
Homecoming (solo)
Infinity war
Avengers 4
Far from home (solo)

仲有多一集solo電影

咁搞法點接tony班啊 新一代復仇者靠佢

我認為決戰千里呢個名意思好fit 而且幾有霸氣